---
title: 釣りの翌日ぐったり問題に立ち向かう
date: "2020-06-13T00:00:00.000Z"
---

喫緊の課題に、「釣りの翌日ぐったり問題」がある。
最近の釣りのスタイルは、レンタルボートで早朝から湖やリザーバに繰り出し、夕方まで釣りをし、帰宅という流れ。基本的にずっと日中外で立ちっぱなしで、かつエレキを踏みながらなので、これは相当体力を消耗する。

すると、人一倍体力のない僕の場合、もうめちゃくちゃ疲れてしまうのである。その日はもちろん帰宅後すぐに眠くなるし、寝たとして、翌日の疲労感はすさまじい。ずしんと身体がだるく、何もやる気が起きない。活動できたとして、夕方以降〜とか、そんなのはざらにある。たまに、何日も連続で釣りをしている人がいるが（プロとか）、すごいと思う。あれは体力おばけ。自分に置き換えてみると、本当に考えられない。

結局のところ、翌日のリカバーを考えると、僕の場合は釣行は1日でも2日間を使って釣りをしているともいえる。これでは、2日目なにもできなくてもどかしく、もったいない。そこで、なんとかこの「釣りの翌日ぐったり問題」に対応できないかと考えてみた。

## 【解決策1】リングフィットをやる

すぐに思い浮かんだ、シンプルかつ唯一の答えは、「体力をつける」こと。身も蓋もない。体力されあれば、僕も2日連続で釣りに行けたりするはず。

ということで、まず取り入れたのが「リングフィットアドベンチャー」の復活。しばらく前にやっていたが、ずっとサボっていたので、これを再開した。リングフィットを継続的にやっていくことで、体力（特に体幹トレーニング）を高めて、1日アウトドア環境にいても疲れにくい身体を作ろうという魂胆。これはしばらく続けないと効果が見えてこないと思うので、とりあえず今シーズン中は続けてみたいと思う。

## 【解決策2】アミノバイタルを飲む

そして、体力回復の面では、「アミノバイタル」を導入することにした。アミノバイタルはフジロックの期間中に飲んでいて、その効用はよく知っている。めちゃくちゃに体力が回復するのである。どんなに酔っ払って、山道を歩き回った翌日でも、嘘みたいに元気になる。嘘かもしれない。<br />このアミノバイタルを、釣りが終わった日の夕方〜寝る前くらいに飲めば、次の日にあまり疲労が残さずに済む、という効果を期待している。また、アミノバイタルはたくさん種類があるなかでも、いっちゃんええやつを買った。ウィダー的なゼリータイプのものである。

上記の対策を施してみて、釣りの翌日の体力がどうなっているか、今からその状態の観測が楽しみだ。